JobsDB：恭喜發財 求職人士競爭大 請做好準備

求職平台料今年本港就業市場競爭大

香港最新失業率升至6.6%，創16年新高，不少「打工仔」被裁員。任職港龍航空年9年的空中服務員被裁後轉職醫務所助理，亦有連鎖時裝店的裝置設計師2019年底離職而今仍未找到新工作。

求職網站JobsDB香港區行政總裁仇崑石指出，疫情下僱主傾向採取靈活工作安排，兼職及臨時工的招聘自去年第2季起急增。

他指出，招聘廣告數量跌幅已經連續幾季收窄，但失業人數眾多，求職人士在激烈競爭下要做好準備。

佢有晒data
睇到晒幾多人爭一個位
呢方面又真係吹佢唔漲

明顯係大把人搵緊工

應該睇行業 有啲就請唔到人

真心請教，咩行請唔到人？

醫療科

哭左

工程

清潔

一行行啫
Engineering狂請人

咪係 IT 又係瘋狂換血

我都唔知邊撚度得來咁多post

安心出行2.0 呱

安心出行俾支企包左來做啦
當然 IT 狗 得天獨厚 受制於
支那IT 狗都唔平

根本影響唔到香港果班

當然做support 都係咁垃圾就一定唔會變

IT

唔係咁講呀

真係勁多人移民

IT狗一向跳黎跳去
加上屌 jobsdb閪工多
搵好工用linkedin啦

都無理由d post 多得咁撚緊要
仲要人工唔係平

喺廁所, 清潔, 倒垃圾

linkedin 最麻煩係你去左邊勁易通天

應該咁講

有部分真係有人移民所以要填補番空缺
亦都有部分係因為炒咗佢請返個平啲

jobsdb啲工好得去邊

唔會啦

未過probation一日唔會update自己去咗邊間公司

有時真係唔想俾舊公司知
直到佢請左人 坐定左我個舊位

因為加完connection 都幾易發現

有時某個agent approach, 就見到有幾個mutual connection